**2125. – Aposeris foetida** Leysser. – Plante vivace à souche épaisse, fibreuse ; tiges scapiformes de 1-3 dm peu nombreuses, glabres, simples et monocéphales ; //feuilles toutes radicales, glabres, à contour oblong-lancéolé, pennatipartites à segments réguliers étalés horizontalement ou inclinés en bas, larges, ovales-lancéolés, anguleux, le terminal largement triangulaire, //involucre glabre à folioles lancéolées ; //akènes //longs de 4 à 4 1/2 mm //ovales //et un //peu atténués en bec au sommet ; //fleurs jaunes.
Bois et lieux couverts des hautes montagnes : Isère, Drôme, Hautes-Alpes, Savoie et Haute-Savoie. – Suisse, Italie et Europe centrale. = Juin-juillet.